品蔥: 反送中運動至今的成果分析

香港事件持續時間之長、影響之深遠、規模之大、形式之新，都是意義非常重大的。
一 國際影響
香港這座城市國際化程度本來就很高，香港又有英國管轄的歷史，因此，香港社會的一舉一動都受到國際關注。但持續不斷的大規模抗議，還是讓國際社會震驚了。
美國有兩個參議員到訪香港，在街頭體驗香港的抗爭如何進行。美國參眾兩院成功推動《香港人權民主法案》。英國成立了香港工作小組。歐盟發表聲明，聲援香港抗議活動。
香港抗爭，讓國際社會更進一步了解了中國之治的內在含義。 “今天，我們終於認識到中國共產黨真正敵視美國和我們的價值觀的程度，以及它的更惡劣言行和對我們的影響。” ，“現在我們也知道而且能看到中國政權踐踏其本國公民——偉大崇高的中國人民——的最基本的人權。我們在香港看到了這一點，他們在那裡需要履行他們的保證和承諾；”。蓬佩奧的這些講話，代表了香港事件已經造成的國際影響，以及促成了國際社會對中國、中共的進一步認知。
從這個意義上講，正如鮑彤先生所說的，“香港已經贏了”。

二 攤牌
中國幾十年快速發展，一直是在提倡發展民主自由，在中國，大街小巷都製作了許多社會主義核心價值觀的宣傳廣告牌。民主、自由、法治，這些詞都是社會主義核心價值觀24個字的關鍵詞彙。現在，這些廣告牌還無處不在。因此，人們難以理解，中國會反對自由與民主嗎？
而香港事件，促成了中國對民主自由的攤牌。即，社會主義核心價值觀中的自由和民主，與香港社會當下的自由與民主，是完全不同的。香港現在的新聞自由、集會自由，不僅是將來不會在中國推行，而且香港的這種自由，也不被中國中央政府認可，更談不上要保護這種自由和民主了。
自由與民主的定義，又不再是一個公認的詞彙了。
三 實力
一直以來，中共給人以無比強大的印象。即沒有中共解決不了的事情。九千萬黨員，超強的國力，無比集中的資源和力量，在任何時候，只要中共想解決問題，幾乎沒有解決不了的。天安門8964，法輪功，新疆、西藏，這些看似難以解決的對抗問題，最後，都被解決了。不僅解決了，而且中國好像根本就毫髮無傷，繼續前進；國際社會，照樣與中國和睦相處，友好往來。
而這次香港事件，卻是不一樣的局面，不僅讓70年大慶在抗議聲中進行，還讓中國人、外國人天天目睹了“香港之亂”。
香港局勢的演繹，絕對出乎所有人的意料，包括香港政府，中國政府，以及香港民眾。
香港運動能堅持長達半年之久，運動強度規模、參與人數、各自宣傳效果，絕對是任何人都沒有預料到的。抗爭雙方都用盡了一切可能的辦法和力量，但是，抗爭還在繼續，而且影響還在擴大，這只能說明，雙方的力量相當。這是以前絕對沒有出現過的情況。
當然，現在下結論還為時過早，但已經持續這麼久，足以說明一定問題了。即雙方力量相當，並不是一方擁有掌控全局的絕對力量優勢。這是香港勝利的希望所在。
四 真實民意
“以人民為中心”、“想人民之所想、急人民之所急”，“為人民服務”，這些字句隨處可見。到底怎樣踐行這些行動的指南，如何體現出為了人民，這次香港事件是試金石。當人們為了表達民意而做出不懈的努力時，人們可以看到，在民意已經充分錶達出來之後，香港政府的行為會到底是怎樣的。
如果用宣傳的方法，讓人們相信政府的行為是為了人民的民意，那宣傳一定要有說服的理據，而如果說服不了，該採取怎樣的措施來讓人們相信政府是為了人民的利益呢。這種工作既要能經受歷史即今後的考驗，還必須經受當下的即實踐的檢驗。忽視這種當下實踐的檢驗，只強調未來歷史的檢驗，就會導致人們對政府為人民服務的質疑。香港事件，對中國政府工作水平，提出了嚴峻的考驗。
或者說，中共的“以人民為中心”只是個笑話。
五 真實需要
香港事件發展過程中，經歷了“送中條例”的暫緩、壽終正寢、正式撤回。但事件依然沒有平息下去。這反映出香港事件不是簡單的反送中問題，而且有其他問題。即香港人需要保護其原理享有的各種自由，例如新聞、出版、集會、言論等等。
而另一方面，政府在處理事件的過程中，又產生了一些新問題，導致矛盾激化。隨著時間推移，雙方的真實意圖或者說最終目標，都清晰的展現出來。
中國要在香港展示中國之治，並且不容半點雜音。如果遇到反抗，將會採取絕不讓步的措施，在香港的行動就是對全世界的宣示，即會毫不妥協的鬥爭。
這種強硬的宣示實際上是構建“偉大斗爭”的一部分，即在國際社會形成非此即彼的鮮明陣線，形成敵我識別的明確界限。
讓鬥爭無處不在，是中共的真實目的。
六 對台灣的影響
香港事件爆發以後，台灣選情大變，台灣民眾看到香港民眾為了自由而付出的慘重代價，擔心台灣將來也會有同樣的命運。即“今日香港，明日台灣”。但同時，台灣的其他政治組織的立場，並沒有太大的改變，特別是國民黨，繼續與“台獨”鬥爭。
實際上，香港事件喚醒了台灣，讓各方力量在中西對抗中，更加明確了各自的站隊。
現在香港事件還沒有結束，如果最終香港社會和新疆一樣，人們已經無法表達出抗議的聲音，社會運作照常進行，那麼，無疑證明，“中國之治”又一次被證明是成功的。此時，就為解決統一台灣的問題建立了一個更有說服力的理據，即無論多少人、採取怎樣的對抗，最終都會被中國之治得以治理，這是危險所在。
那就意味著，當解決台灣問題時，那些抵抗中國之治的人將注定失敗，而那些及早擁護中國之治的人，將成為英雄，並被邀請參加閱兵儀式。 【｛光頭劉｝】
因此，短期看，香港對台灣的影響是讓台灣民眾更抗拒統一，但如果香港被二次回歸，台灣將來的抵抗就更少。
成王敗寇，香港事件對中國、整個國際社會的影響，短期看是讓香港成為了焦點，但長期最終的影響，將取決於香港最終以何方式收場。這對中國及整個世界的影響將是巨大的。可以說是兩種體制的決鬥。勝利的一方，將統治世界。
香港不能輸，否則世界都會輸！

到要定一 號一月一

Thank you

到要定一 號一月一?

成王敗寇，香港事件對中國、整個國際社會的影響，短期看是讓香港成為了焦點，但長期最終的影響，將取決於香港最終以何方式收場。這對中國及整個世界的影響將是巨大的。可以說是兩種體制的決鬥。勝利的一方，將統治世界。
香港不能輸，否則世界都會輸！

講到咁大

事實
東西柏林之戰既級數

Push

31 大型和你shop
11 大遊行

右至左讀

!!!! 好有心

另一個事實係
中共愈畀命令更強力咁打壓香港人
全世界會更清楚中共嘅手段

Yes
維吾爾族一次
西藏一次
南海一

其實冇講錯
香港一直都係體現世界秩序嘅一個地方 一直表面上都和諧
但係由於某部分人將經濟過份傾斜中國 同埋中共對香港嘅干涉日益加深 其他國家覺得唔對路會影響到佢哋嘅利益就會郁手 以美國為首嘅國家會不斷對呢個政權施加壓力 為求維護自己嘅利益

如果香港淪陷 金融浮到晒上水面嘅滲透會令世界大亂 到時出現WWIII定Cold War II係絕對唔出奇

同埋你望下佢個用戶名

真心，如果唔係點會係西柏林
中國想複製香港模式去統治西方自由世界
根本所有中國嘅滲透方法，控制傳媒，動員小粉紅，收購企業，收窄言論空間，控制大學學者全部都係香港做，對住西方都係咁做
我覺得要判斷香港嘅贏輸，唔會係短期，可能係講緊10年20年

推
香港不能輸
香港一定要贏！

一直以來，中共給人以無比強大的印象。即沒有中共解決不了的事情。九千萬黨員，超強的國力，無比集中的資源和力量，在任何時候，只要中共想解決問題，幾乎沒有解決不了的。天安門8964，法輪功，新疆、西藏，這些看似難以解決的對抗問題，最後，都被解決了。不僅解決了，而且中國好像根本就毫髮無傷，繼續前進；國際社會，照樣與中國和睦相處，友好往來。
而這次香港事件，卻是不一樣的局面，不僅讓70年大慶在抗議聲中進行

楚雖三戶 亡秦必楚
港雖百萬 滅共必港

維吾爾族都開左波

pish